涉非禮17歲少女 事主證供存疑休班警長脫罪 官指被告自辯不盡不實

即將退休的休班警長，涉嫌在小巴上伸手向前座17歲少女施以胸襲，早前就一項非禮罪名受審，案件今在西九龍裁判法院裁決。裁判官認為被告的口供不盡不實，既沒有否認亦沒有承認是否曾經非禮事主；不過，事主的口供可靠性亦存疑，而且控方亦沒有在主問或複問時澄清疑點。基於疑點利益歸於被告的原則，裁定涉案警長罪名不成立。

被告林忠榕（54歲）涉嫌於今年5月3日晚上在一輛往屯門方向的小巴上非禮前座女乘客X。

暫委裁判官吳美華裁決時表示，當被告作供提及小巴內所發生的事時，證供顯得不盡不實。對於被告供稱不知道是誰作出非禮指控，又自言沒有留意車上有多少女子，裁判官認為不合情理。當控方質疑被告伸手觸摸事主的胸部時，被告答：「我唔知，答你唔到。」既沒有承認也沒否認，態度迴避，惹人懷疑。

至於事主的證供分析，裁判官則指事主的口供前後不一致，亦沒有解釋何時由睡著轉醒。事主供稱有可能曾經被人用手觸碰胸部，惟她沒有闡釋為何會作出此判斷，而控方的主問以及複問亦沒有涵蓋以上範圍。裁判官認為事主不能肯定被觸摸的真確性，最終裁定被告罪名不成立。

事主早前供稱，案發當晚她乘搭小巴時，曾感覺到有人掃她的左邊胸側二至三下。X立即轉頭望向後方，並發現被告。X遂告訴父母，父親其後質問被告，惟被告不斷否認，更意圖下車。X的父親最終報警求助。

【案件編號：WKCC2937/19】

屌你老母 咁都告唔入 黑狗死全家